\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,polish]{babel}
\usepackage{polski}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
%\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\newtheorem{twr}{Twierdzenie}[section]
\newtheorem{defi}{Definicja}
\newcommand{\po}{\operatorname{d}\!}
\newcommand{\pox}[1]{\operatorname{d}\! #1}
\begin{document}
\section{13 marca 2018}
\textit{Moje pierwsze zdanie.}

\textbf{Moje drugie zdanie.}

$$ 2+2=4 $$

$$ \int xdx = \frac{1}{2} \cdot x^2 + c $$

$$ \int^b_a \sin x dx =-( \cos b - \cos a) $$

$$ \frac{1}{2} \cdot \left \{ \frac{4}{5}x^2 -3\right \} = 0 $$


Jak wszyscy wiemy że

$$ x^2 +10x +25 \geq 0 $$

bo $ (x+5)^2 \geq 0 $ $ \forall x \in \mathbb{R} $

$$ \sum^\infty_{n=0} \frac{x^n}{n!} = e^x $$

$$ \lim _{x\to 0} \frac{f(x)}{x} = A $$

$$ \exists n \in \mathbb{Q} $$

\section{\scshape Dziś}

\begin{twr}\label{tw1}

Dla każdego $x \in \mathbb{R} $

 \begin{equation}\label{wzur1}
e^x =\sum^\infty_{n=0} \frac{x^n}{n!} = x + \frac{1}{2}x^2 + \frac{1}{6}x^3 + \ldots 
\end{equation}

\end {twr}

Korzystając ze wzoru \eqref{wzur1} z Twierdzenia \ref{tw1}

\begin{defi}\label{def1}

Liczbę $ e $ definiujemy jako
 
\begin{equation}\label{wzur2}
 e = \lim_{n\to\infty} \left (  1 + \frac{1}{n} \right ) ^n 
\end{equation}

\end {defi}

\subsection{Własne komendy}

\begin{twr}[Wzór Stirlinga]

Dla każdego $ n \in\mathbb{N} $ zachodzi:

$$ n! \approx \left ( \frac {n}{e} \right )^n \sqrt{2\pi n} $$

\end{twr}


\begin{enumerate}

		\item $ \int^{-\infty}_\infty e^{-x^2} dx = \sqrt \pi $
		\item $ \int^{-\infty}_\infty e^{-x^2} \operatorname{d}\! x = \sqrt \pi $
		\item $ \int^{-\infty}_\infty e^{-x^2} \po x = \sqrt \pi $
		\item $ \int^{-\infty}_\infty e^{-x^2} \po{x}  = \sqrt \pi $

\end{enumerate}


\end{document}